{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031451",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0073233",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청주 모충동 석조 비로자나불 좌상\n\n(淸州 慕忠洞 石造 毘盧遮▽那佛 坐像)"
    },
    "text": "淸州 慕忠洞 石造 毘盧遮▽那佛 坐像\\n\n忠清北道清州市興徳区にある高麗時代の石造仏像です。 市道有形文化財です。\n慕忠洞石造毘盧遮那仏坐像は日本による植民地時代に清州市大成洞堂山公園の日本人神社跡に移されましたが、解放後、旧清華寺に移転奉安されたと伝えられています。 宝冠をかぶり、地権人の首印をした石造毘盧遮那仏像として高麗時代の仏像に指定されていますが、近代期の作品である可能性も高いです。 2010年7月23日に忠清北道有形文化財に指定されました。\n清華寺は1940年に創建された寺院で、法堂の裏に保護閣を建て、石造の毘盧遮那仏坐像を安置していました。 しかし、2002年に火災で全焼し、現在は近隣のボランティアによって管理されている仏像です。 現在、石造毘盧遮那仏坐像は露天の保護閣の中に奉安されています。\nこの石造毘盧遮那仏坐像は仏神と光背、台座が一石二鳥ですが、頭部は幻照として光背と分離されています。 裏面はとてもよく整えられています。 頭には中に装飾がある三面宝冠をかぶっており、顔は長い方ですが、細部の姿は磨耗していてよくわかりません。 首には三道がはっきりしており、大義は通肩式で、服のしわは左右対称に整理されています。 守仁は智拳印で、結伽浮坐として座っていますが、膝の一部は割れた状態です。 光背は頭光と神光で構成されており、蓮華と火炎文が飾られています。 台座は現在、上蓮の花[仰蓮]が彫刻された上台石だけが残っています。\n宝冠をかぶり、地権人を決した毘盧遮那仏像で、現在高麗時代に指定されています。 しかし、石材だとか、裏面処理、形式様式的特徴などから見て近代期に製作された可能性も高いです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造毘盧遮那仏坐像はどこにあるのですか？",
            "answer": "この石造毘盧遮那仏坐像は忠清北道清州市興徳区にあります。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像はどのような時代の仏像ですか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像は高麗時代の仏像です。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像は何に指定されていますか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像は市道有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像はどのような場所に移されたのですか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像は日本人神社跡から旧清華寺に移転奉安されました。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像は近代期の作品ですか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像は高麗時代の仏像とされていますが、近代期の作品である可能性もあります。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像はどのように保護されていますか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像は露天の保護閣の中に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像の特徴はありますか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像は宝冠をかぶり、地権人の首印をした特徴があります。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像の頭部はどのような状態ですか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像の頭部は磨耗しており、細部の姿はよくわかりません。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像の服のしわはどのように整理されていますか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像の服のしわは左右対称に整理されています。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像の光背はどのように構成されていますか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像の光背は頭光と神光で構成され、蓮華と火炎文が飾られています。"
        },
        {
            "question": "石造毘盧遮那仏坐像の台座には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "石造毘盧遮那仏坐像の台座には上蓮の花[仰蓮]が彫刻されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 522,
        "QA": 451
    }
}